.. Основные параметры и характеристики
   ===================================

Основные характеристики:

- Максимальный размер файловой системы - 16 EiB.
- Максимальный размер файла - 8 EiB.
- Максимальное количество файлов - 2^64.
- Максимальная длина имени файла - 255 байт.
- Фиксация времени изменеия данных с точностью до наносекунды.
- Расширенные атрибуты POSIX и ACL.

Файловая система Btrfs использует механизм `copy-on-write <http://en.wikipedia.org/wiki/Copy-on-write>`__ (CoW), 
в соответствии с которым:

- при измененнии данные всегда записываются в новое место;
- сначала записываются измененные данные, а затем обновляются ссылки в дереве.

В сочетании с ведением журнала для данных это позволяет в любой момент времени сделать откат к старой версии данных.
За счет этого достигается устойчивость файловой системы к сбоям

Для хранения данных в Btrfs используется b-дерево (`b-tree <http://en.wikipedia.org/wiki/B-tree>`__) с вычислением контрольных сумм для узлов, 
что позволяет отслеживать корректность файловой системы и восстановливать данные.

Небольшие файлы (по умолчанию до 8К) храниться непосредственно в метаданных что снижает накладные расходы и уменьшает фрагментацию.

Файловая система Btrfs поддерживает: 

- объединение устройств и разделов в RAID;
- добавление и удаление дисков, изменение размера файловой системы в режиме "on-line" (без размонтирования);
- прозрачное сжатие данных;
- создание подтомов и подтомов для подтомов с возможностью их монтирования как обычного устройства;
- создание снимков файловой системы и снимков для снимков с возможностью их монтирования как обычного устройства;
- копирование файла без увеличения используемого дискового пространства (**пока копия совпадает с оригиналом, копия является жесткой ссылкой**);
- синхронизацию с удалённым зеркалом.

..	----

	Тип снимков можно менять "на ходу". 
	Снимки не замедляют работу.

	При монтировании можно указать явно подтом или снимок корнем монтируемой файловой системы.

	Снимки разделяют используемое пространство для одинаковых файлов с исходным томом и другими его снимками.

	Для работы со снимками рекомендуется:

	- не создаать в корне раздела ничего, кроме подтомов и снимков,
	- монтировать подтома, а не корень.

	::

	  раздел btrfs -\                 не монтировать
	                 +-- подтом 1   \
	                 |   ...        |
	                 +-- подтом №   |
	                 |              | монтировать
	                 +-- снимок 1   |
	                 |   ...        |
	                 +-- снимок №  /

	Это позволит при необходимости смонтировать вместо подтома снимок, а том удалить.

	Сжатие данных с помощью алгоритмов lzo и zlib (level 3), 
	(с помощью ключа при монтировании или с помощью установки расширенного атрибута ``chattr +c``), 
	с учётом сжимаемости и без.

	Фоновый процесс поблочного сканирования (только занятые блоки) и исправления ошибок (ядро 3.1).

	Проверка структуры (fsck) пока в размонтированном состоянии (обещают в фоновом режиме).

	Квотирование места, занимаемого подтомом (снимком) - не пользователем или группой пользователей. 
	Иерархия квот.

	Обещана дедупликация во время записи, сейчас имеется дедупликация после записи.
